[IA] 入境事務助理員 2017 10

繼續討論
利申皮已收

講到口臭
Q&A

1) 體能要考乜
屌你自己上返immi個網睇啦 我考埋你個份?

2) 小組討論 好難貼到題
因為涉及既話題好多 時事 生活etc.
要做既野 睇新聞 完

3) 小組討論洗唔洗換suit?
無人話要換 換唔換隨你個人喜歡
換左無話加分 唔換無話扣分

4) 點先有FIB?
GI個陣 自信 禮貌 同人合作
重質不重量

5) 等幾耐FIB?
十日至一個月 睇佢入面既進度

6) FIB問啲乜?
唔同board既風格都唔同
睇熟immi個網就一定答到

7) FIB之後幾時消息?
答你唔到 睇進度
而家變返兩星期左右就有fib email

8) 基本法點解仲未有?
等二十幾日至一個月左右啦

9) FIB之後係D咩?

Vetting Call

ER Call
(不論Full time, Part time都會有call)

FC+BC Call
(同一日完成 朝早fc, pass左晏晝會安排排bc)

做哂上面+pass 基本上可以執定包袱 準備入去俾人屌

10) 我仲有野唔明啊?

唔該打keyword 搵左先
唔好做伸手黨 考試靠自己
係到問問問 又要等人答
等得黎自己都搵到答案啦
不如我幫你考埋啦

11) Fail左GI/FIB點算?
半年再考

12) 咁半年係點計?
考體能個日計起半年

13) 點樣睇返自己份report?
上網search <<公開資料>> 原則
immi個網有 交表拎report

諗到再加[/quote][/quote]

講到口臭
Q&A

1) 體能要考乜
屌你自己上返immi個網睇啦 我考埋你個份?

2) 小組討論 好難貼到題
因為涉及既話題好多 時事 生活etc.
要做既野 睇新聞 完

3) 小組討論洗唔洗換suit?
無人話要換 換唔換隨你個人喜歡
換左無話加分 唔換無話扣分

4) 點先有FIB?
GI個陣 自信 禮貌 同人合作
重質不重量

5) 等幾耐FIB?
十日至一個月 睇佢入面既進度

6) FIB問啲乜?
唔同board既風格都唔同
睇熟immi個網就一定答到

7) FIB之後幾時消息?
答你唔到 睇進度
而家變返兩星期左右就有fib email

8) 基本法點解仲未有?
等二十幾日至一個月左右啦

9) FIB之後係D咩?

Vetting Call

ER Call
(不論Full time, Part time都會有call)

FC+BC Call
(同一日完成 朝早fc, pass左晏晝會安排排bc)

做哂上面+pass 基本上可以執定包袱 準備入去俾人屌

10) 我仲有野唔明啊?

唔該打keyword 搵左先
唔好做伸手黨 考試靠自己
係到問問問 又要等人答
等得黎自己都搵到答案啦
不如我幫你考埋啦

11) Fail左GI/FIB點算?
半年再考

12) 咁半年係點計?
考體能個日計起半年

13) 點樣睇返自己份report?
上網search <<公開資料>> 原則
immi個網有 交表拎report

諗到再加

Lm

7) FIB之後幾時消息?
答你唔到 睇進度
而家變返兩星期左右就有fib email

Fib email?

打錯啊師父 傷心得濟
收call先岩

800米係運動場跑到隻狗咁要3:40

到考個陣因爲已經夠分hea跑3:20

每個項目之間有無時間回氣
而家就咁跑就4分鐘
但唔知蹲撐同往返跑之後成績會差幾多

留名

個班點解咁恐怖

大把時間回氣

呢兩項同你平時練無分別，係立定跳遠同800米會突然容易左好多

頭兩項之間應該有 ~ 10分鐘時間回氣
至於後面3樣 我唔知佢個場係唔足距離定點 我平時去運動場練最好係 4X10 跑10秒7, board jump 2m, 800m 3:45
去到變左10秒3, 2.1m 同 3:25

gi 後幾耐先知死左

呢度有冇人試過fail EC

Part time 都有ER

跳遠第一遠已經23X
800米就快過第2名一個圈
體能易撚到喊

個個都好似考哂
有冇人同我一樣依家開始諗住考同操
好驚佢突然話請夠人

有冇人2/8收過call?
同埋我想問要收到reject letter先可以call report?

巴打,我都係前日先報
我都好驚請夠人

好像又有er call la

岩岩收到er call
問我仲有無番工
我話無
跟住佢話會再跟進申請
完
我諗又要等番幾個月
利申:7月13vetting

我都收到咗369016xx
但我居然miss call

等佢打返黎 miss call唔緊要
或者試下打返轉頭 (通常打唔入內線 但試下無妨)

你fg?

唔明點解part time都要ER CALL
HR條友隨時連你係邊個都唔知

我仲未報 未操過
諗住十月先報

係呀

你幾時Fib架？

個hr唔記得姐 但佢有紀錄 都係check下file

唔係話問埋公司對你既 comment架咩？
如果佢對你無印象
點搞？

報完收到email 再操都得

十月先報 我覺得好大機會11先考體能
到時真係可能最後一班
雖然宜家報都有機會係

我都想知 其實會唔會問comment
comment又真係會影響到請唔水請你？

返嘅工都係part time 仲要外判 我自己都未見過hr 佢點查 ？

Btw 有冇人身家清白 但因為搵唔到你以前份工個hr問個表現 而fail ？

呢排應該好多巴打fib 做咩無哂聲氣？

Call vetting仲停係3/8？

報完到考 有一個月？

我都好想知....

今日有無巴打收fib?

我咪收左皮

Call左一日咋，俾d耐性等下啦

佢call左3/8 但我2/8
其實係咪佢高分過我?

咁計就應該係 佢call都係按分姐

但之前好似無call過返轉頭

人地都話左跟分call,冇咪等下轉lor,你唔信都冇計
利申1號fib但冇call

算啦 講左幾次 佢唔信都冇計

我記得入境個場一個圈得90幾米，少左幾米的
所以會有快左嘅假象

睇黎你唔知咩叫call report
上一個post都見你咁問
call report係for現職公務員/NCSC先有
通常係睇黎你report表現再決定請唔請你
至於你想reject之後查分
果張係叫做查分紙
你可以上網填返張申請個人資料表格
不過通常都等成個招聘程序完結先可以查分
以ACO為例
佢16年8月出廣告
但係17年7月先出waiting list/reject
然後考生先可以填紙查分
依家IA改全年所以唔知點玩法

thx

唔係話唔信 只係覺得咁多年都少/無翻call姐

其實查分無論你success/reject都可以
大前提係要等招聘完先可以查

我八月中體能加group in
到而家仲未有消息 fib 是咪玩完

ys

原來success都可以查 正

其實九月先考ft，係未考黎哂氣？因為啲班都開哂

17/8ft 岩岩收到fib

樓主巴打Fib個陣有冇自我介紹？

文職多數做d咩？
要咁多人

無 一坐底就問學歷

想問下你 幾點ft?

你幾號考？

你係咪超人？ 全滿分個個
利申： 我都係最尾個組 今日都收到fib

就咁睇 好多都係下午打後 先有fib
朝早 少啲

我意思係考ft 果時

驗眼會係GI定FIB做？

依家驗

你個驗眼測試為不合格

8月14 ft 岩岩收到fib

翻兜

收左vetting 嘅6月孤兒仔

你啱啱收 幾點收?

8月16 gi 收到fib

想問下咁多位巴打係咪有gp 可以join ?

幾點ft ?

唔好意思小弟第一次考 咩嘢叫F T

FIB宜家先派到16,17號

Fitness Test

巴打幾時fib 留個tg? 我都係今日收fib

體能 呀 巴打你幾點考 sit up 果啲

我都係，仲以為睇錯

你地係幾點gi?

巴打介唔介意講下 你係邊日 幾點收到 fib email

8月14 9：15

尋晚七點幾有call,不過我今朝先睇到

派到去8月14

係派返轉頭，上星期一見無call,都諗住半年後apply過

巴打係8月14ft 琴晚9點幾先收到 email?

8月14日 9點3ft 琴晚七點收到email

Thank you

其實會唔會係group 埋左8月14個星期考個班一齊出fib email

屌call就還call email就還email啦
等緊vetting call果d比你嚇撚死

定係你唔知call同email係有分別呀

我以為你講vetting

8月14 gi 個班早兩星期已經收左fib email

Sorry, 手快打錯

係派到16, 17號，唔好搞亂人。

睇黎你好大壓力

8月16號下晝三點

想問下自己英文唔係好得 係咪都無咩機

樓上講錯 冇啦啦話call
唔關我事囉

心諗FIB call 乜鳩阿

如果呢幾日先FT，好彩過埋FIB係咪差唔多11月中先vetting?

幾時FIB?

以現時進度睇起碼11-12月

[/quote]
入面有人mark低最近fib係幾時

有冇最新收fib mail消息？

我8月22號fib + bl test
快到6號出信俾成績我
是否已經收皮？

兩者冇關係

好啦 但成績咁快出

成續出左 咁你都快了

入面有人mark低最近fib係幾時[/quote]
已入 有無人講野

8月17號ft,今朝收到email 9月22fib
點準備得切，仲要番緊full time

大家都係咁架啦

得兩星期剩係睇熟佢個網都未必夠時間啦
巴打洗唔洗take 埋基本法

下年考過囉

2星期 有心去考唔會溫唔切 除非份工要返一至日

Gi衰左既話 大約幾耐有mail
見到人地收到fib我冇

9月1 ft 收到9月26 fib email

咁快派到 9月1

唔知關唔關事 本身應該係十號波果日ft

哦哦 想問下你幾時收到

你講到好似得你一個做住野黎考
大把人都係咁

17/8 GI > 22/9 FIB

1/9 GT > 26/9 FIB

8月中後係咪foul左好多人

22/8 ft 尋日收到fib email
25/9 fib

琴日下就

眨下眼就快到ft 但我完全無練過

我8月16 fib都未收到 BL 成績

22 fib咁快收到
我早佢1x日今日先收到

無啦啦收封入境處嘅信 嚇死

唔知佢派BL email又係跟咩原則

7月21 體能測試
琴日9月8收到email 面試通知
請問呢係咪著裇衫西褲皮鞋就得 ？

7月定8月 呀?

就咁睇好似大部分都有FIB咁

8月21

要take埋

應該冇人知 好在拎80分

如果fib同bl test一齊考會係考邊樣先🙄
要諗吓點準備同要溫啲咩

先fib後bl 同一日

Full suit是常識吧

2點呀

照咁睇，8月中好多完了～

巴打知唔知加埋要用幾耐時間？

一跳就9月1

未過試用期用咩藉口請假考FIB好？

買醫生紙

你收到FIB？

幾號ft?幾號fib?

未收到，問定先

原來我都收到BL信 得67 無了無了

係咪冇人8月30收到fib 信

8月25 ft 呢

67 分唔代表咩，佢地唔係好睇重呢個成績

個分真係有少少無關痛癢

考既時間其實好少 加埋等大約兩個鐘內

fin加bl 兩個鐘？

1.5-2hrs

我都係

之前考18個人一組

其實有無可能vetting俾公司劣評而fail ？

有咁多位坐咩

7月11GI 收FIB

派返前面

咁就有希望

有冇話fib問啲野有咩係要溫，有咩係可以唔洗溫

你幾分

而加先收

睇入境處網站，年報同埋留龍下最近關於入境既新聞

同問 好驚老闆玩野。

坐到差唔多睇唔到個moon

7月定8月

想問而家vetting call派到幾多號啊？我八月廿十幾號fib, 仲未有消息

咁bl test可以點溫
冇理由溫晒成本基本法

手機有啲基本法app，係mc，可以試做

個test唔難，唔好睇得好重要

好奇想問入班前做住文職先果d巴打
Immd出幾多人工

一樣的

咁著數

都正常既，只不過遲入班ja

Vetting 好似派到3定4號

thanks巴打巴打好似知道好多野咁
希望我到時順順利利la

文職巴打多唔多的？

新人一問 文職咩黎？
求指教

真心求問 有冇巴打唔係 u grad 都收到fib....

我拎dse成績

我係15人個組呀

聽日先ft係咪如果可以pass曬所有野都要12月

巴打收到FIB?

想問下早幾日先交gf.340 照計幾耐會ft

因為未操體能

今日有無Call啊？

yes

R&F 大把hd/ 5條2
根本有degree應該去考officer

考完fib填左form想拎分紙
IMMD打來話要有通知你得唔得先可拎

咁正常既
岩岩考完佢地都要計分+遞上去

我degree但係英文無3

上黎叫下春啦要

星期5 fib 但好似打風

有冇入左學堂/現職巴打分享下入班既野呀?

有冇2/8收到call啊?

樓下30秒睇個醫生收我成3舊水

有無7月vetting收call 呀？

想知係班入面體能要操d咩

地球巴打 入班有冇咩特別規矩？

唔係好明

想知一出班做咩post?一定係control point?之後有得自己揀？

掌上壓要做幾多下

可唔可以講下每日生活係點？做啲咩？

200-300。。唔係呀嘛
男女都要？

頭一星期呢個係最低消費喇，男女都一樣，女仔最多可以做膝上壓

膝上壓既話 都定d

罰果陣除非個教官話女仔可以做膝上壓，唔係都係一律掌上壓

死得

死頂 一齊做就會頂到

直屬家人曾經破產 係咪玩完了
10年前 剛剛先知

巴打可唔可以再分享下係入面最辛苦係啲咩？日日都比人屌到仆街？
唔會有時間訓？每日大概有幾多個鐘訓

最多咪屌你兩三個星期
有新班入就自然唔會搞你

今日有無人收到FIB呢?

啲考試係咪英文？
大約 係隔幾耐考一次

GI完 等FIB

想問FIB email 出到幾時呀？

係英文，但上堂中定英記要睇教官，個個唔同

其實fib請既機會有幾多？見之前話3、4成左右

有啲擔心test肥佬

有得補考，so far 冇人因爲咁而踢走

入班前有冇得準備下讀書上既野嫁?

唔洗緊張架，好好enjoy果三個月，果三個月同你course友一齊生活，到完果陣會好唔捨得，將會係你人生一個深刻既經歷

師兄comfirm左未

體能要考邊幾樣？

仲未呀，師兄你？

同考入黎既test一樣，再加引體上升同掌上壓

未啦

本身911果班，但受傷申請延期，係咪避過一劫

引體我一下都做唔到

體能test係咪計分？
知唔知各項做幾下有幾分

講到喺入面操到死咁濟，仲唔要唔夠訓都要喺咁上堂好似好辛苦咁

晏晝收fc bc call,後日check,佢叫我18/9番工
但冇講入班即係唔知幾時先入班
我1月尾結婚撞到正真係唔知點算

有得入去辛苦我都想啊

咁應該做住文職野等入班，但咁快通知你返工就少見啲，anyway congratulations ~

應該係因為之前佢比我老闆填果份野我老闆搞左勁耐先send番過去先咁急

如果諗住出班之後嘅將來就梗係想
但講到喺裏面好辛苦就打左個突

當你出返黎你就會懷念果三個月，人地貼全糧比你讀書，咩都唔洗做，幫你減肥練大隻，出面係你比錢人同人操

初頭辛苦je
後尾晚晚開大食會，玩3國殺

喺學堂裏面受訓緊都仲有糧收？

我想問下大家group in 多唔多人換suit ？
另外如果我唔帶suit 既話咁我係著番同一套三定係可以換便服去考？

師兄幾時fib？

咁開心
不過一開放要適應真係會好辛苦想知有冇人一開始頂唔順走左

當時有2至3個有換
我同大部份人都係著番ft套衫，換黎又唔會話特別加分

入境唔會喇 入得去都有大學學歷 背野同讀書其實都好輕鬆姐

緊係有，仲記得第一份既人工係在學堂教官將寫好既支票比我地

辛苦三月 可以話一世安穩
值唔值 自己衡量
每個人既價值觀都唔同既

緊係有

諗番轉頭覺得所有野都好搞笑 好好既回憶
企係度都訓得著

22號fib 今日先開始溫 好撚多

緊係正啦
訓練到男朋友都唔記得埋tim

可以申請改期？

有冇人會去飛個短髮去fib?

29/5

長短唔係太大問題 最緊要見到額頭

整齊企理 望落精神 就ok

今日有無人收到Fib？

本身背野唔叻 好撚廢 得個found dip 去考
你地fib 溫個網站係咪都係靠背？

爸打係咪收到fib?

8月22 fib

9月22先岩

本身留長頭髮
為左面試剪左

幾時gi嫁你
我都係found dip

lm

知唔知
高級入境事務助理員個point係幾多至幾多？

我都9月22 fib真係唔知點溫好

好似係13去到23

其實點先升到去sia架？

依家fail gp in 會有fail 信？wtsapp gp 見人話收到

係一定升到，請番黎就預你坐control point
太大需求

但點解有d人又話唔會收到?
正路三個星期內收唔到fib email應係fail左

未必! 如果有爬POST就會見到，有人7月11號GI，都係最近先收到FIB

巴打有無買天書 我諗住溫部門同理念 加預備自身問題

做幾多年升？

fib完
如果屋企人有案底，係咪要填落gf200到? 無位填寫係簽名上面?

正裝係咩意思？

我有醫生紙

正裝=正式升職
未正式升職之前會叫你署任SIA
會照計返SIA人工比你
通常4年左右開始署任

依個未確認真定假

肯定係尻up啦個條友 比盡一個月收唔到都收皮啦

巴打想問你多唔多問入境問題

傻仔何其多
今個星期收唔到FIB就GG了

咁撚正

冇買，覺得買黎幫助唔大。個個買左咪個個pass
我都係諗住溫你講哥啲，但覺得應該唔夠

呢排仲有冇7月vetting既人收er

多，但問得唔深
時事唔只問immd，問埋其他紀律部隊，最近仲要温書完全唔識答

fib 派到幾號？

31號收到
到今日仲等緊

原來署任都收全數
即係做4年後就會由pt6跳到pt13

頭180日收90%，180日後收全數

9月1 gi到依家都未收到email係咪收左皮

9月1 號 8點 預左收皮

我11點30

咁聽落都好撚正喎

依家fib 派到幾時？

派哂啦

所以散仔黎講
入境無得輸
聽個海關fd講，佢十世都唔會升

睇編制就知道
IA同SIA比例係1:2，點可能唔升
海關就好似係2.5:1左右

海關平均都廿年
最快可能1x頭

睇黎如果有offer都要狗衝好

我想知你睇個網睇得熟唔熟 ？

有冇人知其實bl幾分先係合格

盡力啦大家 留個telegram 一齊傾下

請問fib完要等幾耐先收到vetting call架？

收到 sir

大家溫網頁會溫中定英

做ia頭幾年有冇可能讀到parttime master ?

依2日係咪都無er call?

ytd收到er

點解唔溫晒 其實concept清左睇番中文好快入腦

咁快溫哂條例

衰左蹲撐立 係咁foul 最後得10下

想問幾時可以再報

個網咁散，睇條例仲清楚

你係幾多號vetting?

因為好多人話個網啲料好散

考咗fib 其實冷靜啲答就得掛我諗
我都係一路諗一路答 溫咗嘅野大部份用唔到
去到後期佢地問啲9問題都忍唔到笑
仲要一題英文題都冇問我

我8月15 ft
到而家仲未有fib 姐係玩完？
btw 想問下fib 係電話定係email?

email
唔知會唔會派番轉頭
但8.15嘅人都嚟緊呢幾日fib架喇應該

幾點？

考體能個日起半年後 ( 好似係)

唔通又係your face your fate 順眼問易d

下晝3點半果轉

我覺得佢地都好似滿意我表現所以後期啲問題都亂嚟問
例如拉到人妖點 知唔知教宗依家喺邊
最後都有叫我得閒考下io 我諗咁講應該都大機會過到掛

仆街 sit up 差一下先兩分 總共得十四分

同組得一個女仔pass 好靚女

見靚女都鬆手d

Vetting 係咪繼續停留係8月2？

如果遇到有啲野佢覺得你做錯
解釋前加句"覺得自己都做得唔太好 所以先...."
佢地聽到會受落 覺得你唔係死駁嘴
謙虛啲唔好係咁話自己叻乜叻乜 修釋下
資料題 要知基本入境分部做啲咩 啲人名 大題目不防溫熟啲內容 例如幾號條例 啲terms等
最後都係最重要佢地點西面都笑下禮貌答 佢地插嘴打斷你就即刻俾佢地講
你過到佢地啲壓力測試 最尾佢地一定會變番友善

有無女仔天水圍一齊練下體能

咁如果臨尾都仲係西緊我呢？ 即係皮已收？

條例係講緊邊啲

今日A3?

唔該哂巴打

有無人今日收到FIB 通知

有個朋友入左班一個月多少少倒，聽佢講佢冇準備過fib。問佢條例佢都答唔出。不過佢話盡量保持自信同笑容。經已入左班，路過見到呢個post所以入黎。我個fd話好睇運同考官鐘唔鐘意你。
有色弱就唔好考，佢話捉得好嚴緊。

可能睇中你 所以問乜都冇所謂啦

巴打係u grad?

完= =

收到er call嘅 你地幾時vetting的？

ive仔 仲要兩年既hd讀左三年

想問下你今日你入左定右間房？

咁巴打一定係靚仔/斯斯文文咁

靚仔就擺明唔係
斯文都窄窄地 可能果日著西裝扮到下

佢果陣唔係講ico既
係我依加咁打姐

有3/8

3/8 係之前啲miss call ?! 還是真係有人3/8 FIB而收到Call

3/8 fib

829 ft gi, 收到email 928 final in

咁搞笑

人生已完 連ft 都過唔到

咁早就ft?

有無人係fib 最尾大sir唔係問你有乜問
係叫你比10秒說服佢點解要請你

兩點ft

8月15 ft 而家都冇消息
fail 係咪都唔會通知？

玩你多d

出面d人聽到都幾好笑

有冇人8/4 FIB 或打後收到vetting call ?

我都等左14日

快啲啦

希望聽唔到

我同你情況差唔多
佢話隔音好好出面聽唔到,叫我大聲d

你地左定右間房？我朋友都女仔 唔見佢呢期考話有嘅

我上個月考,當時得一間房見ia
佢係咁話我太斯文,話我做唔嚟

師兄 telegram傾下？

828號in gi,岩岩收fib 9月27in

係唔係琴晚SD?

我又係比人話斯文 同瘦 。。咩事

絲，又係話咁slim 同斯文點睇犯

好彩冇叫我嗌3聲

係啊，琴晚7點

OH~~代表我半年後再努力

fail 唔會有通知嫁可？

有個WHATSAPP GP, 有個人話 FAIL 會有EMAIL 通知返

想問問考左fib嘅巴絲們，應該溫啲咩會大機會問到
我見我們的服務哥度好多野溫驚溫唔晒

疊埋心水繼續做奴隸

你唔會知佢地問咩

溫到好迷惘唔知仲有幾多野溫

有無7月尾fib嘅巴打收到vetting call呀？ 淨係見到call到8月頭

啱啱in完，準備不足，比madam問到口啞啞，比阿sir西足全場，但都見左我40分鐘，其實會唔會仲有啲機。。？

右邊room?

Vetting call 疑似停左 ：（

係呀，正常都係見20分鐘。。但我double 左。。。安已不

唔係應該好事咩
如果唔想要你應該唔會用咁多時間見你

7月尾fib call過一次啦
vetting call 最近5/9 停左

1／9 Fib 完 唔知要等幾耐 :(

你話口啞啞

咁果40分鐘係度做乜

可能有機呢 fib 主要睇下你個樣同埋你對答 溝通能力點 自身 處境答得ok
資料題唔多識 你係入面train 都一定會識

721 fib 真係唔知應幾時死心

有朋友 731 fib 都收左VT call

跟分派既 可能仲有第二輪既
再等下囉

Same here

同問

希望係

有fib既in得唔好都未必死得哂，如果有waiting list 都代表你成功左架喇，但fail letter and waiting list 應該係同一時間寄出，等下喇

其實有一半都佔左係個樣到 個樣靚靚仔仔乾乾淨淨正氣既 in得一般都大機會 相反啲樣衰既in得再好都未必請 話曬都係紀律部隊 如果比我做請人個個 都係睇樣居多

你永遠唔知佢既要求，呢年可能可能佢鐘意請後生啲，下年請高啲既，入境入面生得「平平凡凡」大有人在，唔可以咁樣斷定既

今日考咗ft差一分滿分 但gi講得兩次野 係咪收得皮

有冇人琴日收到fib 但個電郵附件張「一般審查表格」得一頁

今日考ft有對孖妹幾靚

我考時體能一般
Gi講野得兩次但唔太好
不過琴日都收到fib
個下開心死

巴打幾時考ft

考體能不如直接考蹲撐立算啦

感謝

明玩你啦

大把巴打靠跑步追分架
淨蹲撐分分鐘女人屈哂機

入咗grp in 體能個分好似就再冇咩作用
不過grp in講幾多次不是重點

不停串鳩你

右邊今日係咪4眼sir？
真係好有氣勢

8月28，13號7點收927號fin

會唔會係test eq

咁撚西既

到底啲資料題問乜 我驚佢問到好撚detail 其實好多都只係立完大標題就算 就算認真睇曬都唔會記得

22號就考 淨係溫左部門同理念

夠嫁啦
溫咁多都問唔晒

其實知識題真係無可能搵晒
佢要chur爆你總會問到你口啞啞
佢地最著重係考既態度
千其唔好唔識而又扮識
遇到有唔識答既問題
寧願用肯定既語氣直接話唔清楚
唔好婆婆媽媽鳩答D野出黎

咁睇黎無行了

我都22考 不如留個tg一齊加油下

有無8月30 ft 收到fib 😞

我都等緊

我都係你地考幾點？我考9點

一齊交換下心得

Same

一樣

資料題問左幾題

問你咩？

有咩咁唔關事

今日有無人收到fib email

有無人係得5科 或者found dip去考 又準備fib

希望呢個係good sign

上面答個位巴打好似係現職

冇唒聲氣

打去問，佢答我十日只係參考，有時要等一個月什至兩個月

我 我fib都考完啦

U記 收到Vetting未

8月尾啊 有排都未到我

有冇大佬知下一轉FT係幾時？
我個妹想報但佢好撚廢 sit up一分鐘得16下

9 25 fib 好緊張

你係咪住屯門？

打比我未

寄信俾我未

基本法成績係咪點（pass/fail FIB)都會收到？

依家報1個月內就應該有ft
叫佢練下先

Yes

而家咁少人討論 想知道有冇人係fib個時氣氛好好好似傾計咁 完全冇串鳩你最後入到班或者收call

請問填gf200，個地址我搬過好多次屋
依家住公屋4年，但5年前住屋嘅地址資料咩都冇，個年只係填到地址名
想問我需唔需要準備住址嘅證明個d
會唔會好認真查，會唔會因為查地址令到所有通知都拖好耐

有

咁真係冇得估佢地點諗

由頭串到我到尾 仲恥笑我既熱誠
最後四眼SIR情景題 我答完 自覺答得OK 佢一句長啲既:好~~
中間大MADAM就話今日面試完結有冇野問

我記得佢地有講多謝我黎面試好似係

左定右

巴打u grad？

u記 我想問你個日fib多唔多資料題？

係咪u grad先有啲好嘅待遇架

不是的 一樣比人屌

咁得found dip同dse咪仲慘

大概3-4成啦 個madam仲好輕鬆咁話
考吓你有冇温書先

識唔識答

啲資料題大概識七-八成啦

可以話你知 一定唔會咁膚淺

沙田

U grad 到底係好定唔好?

5月頭fib完 希望有waiting list
ps: 已經等到工都轉埋

英文能力上咪好 但大sir可能會覺得你有資格考io 忠誠度就比起其他5科2嗰班低啲

但事實係好多ia都係u grad

Fib出到幾多號

係㗎 所以好多都係自己出面考io

我fib 無英文題,其他全部處境同自身題，
問左我處長同保安局局長
之後就無了
好擔心....

聽日就fib了
多唔多人裸考

祼考啦
我溫完都無問過

係。。屌 問左d勁簡單但唔會留意既野

溫哂啲深到爆既野 點知問啲 你一開唔會溫既野

收到email叫我面試，想問下份gf200係咪會寄過來 封mail入面得頁須知

有無問d咩 理念 承諾?

基撚本啦其實
雖然而家真係好熱

GF200 有一欄係曾申請或現正申請既正苦職位
大家有無填

問廢話？

照直填?
分分鐘填百幾樣喎

我2012定13岩岩grad個陣報個d無填
今年報個d填哂

極端例子 申請百鳩幾份

完全無問過

有報懲教但係體能無去填唔填好？

有d申請完無去 連自己都唔記得

有去到final 果啲自計

之前報過io但無去到 我都淆淆地

有巴絲可以答答我嗎

問左咩

自己高額 髮線又m 本身都留陰
為左interview剪陰冇問題 但又怕大sir嫌樣柒

咁多巴打去in果陣 露額程度去到邊

你係樣柒唔剪陰都會嫌你柒

全露額
你可以向橫gel架嘛？？

sorry 係頭柒

樣柒就剃光頭以表誠意

有無人係聽日考FIB 呀
溫左都好似無溫咁

咁耐都未知架？

Waiting list同肥佬信一齊出,等好耐先會公佈 （好似係

一陣考,感覺同裸考冇咩分別 最緊要淡定

無錯 唔識都唔好俾佢chok到

加油 比心機

呢家報通常要等幾耐先有得考體能

1 month

想問之前俾人恐嚇報過驚 會唔會考唔到
btw依架fib call到邊

會呀
覺得你浪費納稅人金錢
immd一定有記錄
應該過唔到vetting

話自己去 揾同事錄口供咪得

巴打 睇黎我唔會再有機會見到你
岩岩我in得唔係咁好

我最後就咁答左

你都係今日in?

係啊 岩岩

點解要再交過gf200?

同我等左陣巴士個個係咪你黎

佢話有d要野要我填番,同埋冇填既位要劃走佢,之後就話如果過到interview會打黎叫我交番

想知問巴打啲問題你全中？有冇邊啲用英文問你

冇全中啦,剩係問我執法部有咩做我都答唔哂
同埋有問邊個管制站係最新開我都唔識
有d問題中左都比佢睇到我有猶疑

英文剩係一開波叫我用英文自我介紹

唔係 如果冇記錯我地好似係同一組pt

緊係買啦講真...紀律部隊講ge係絕對服務上司合法指令
你點知佢叫你買背後動機?可能放蛇呢...賣早餐個個係黑工，然後你同佢買...一手錢一手貨...做埋人證...拉得
你係無得質疑背後動機
當然盡責上司係應該解釋背後任務原因...但唔論到你IA質疑...你要做只係follow...這就是紀律部隊

唉個刻冇諗到咁多 係咪死得

Fib 完 一般要幾耐先有call ？？

係咪已經請夠人停左，見到fitness test 果度d野都收哂

根本點答都會比人疾 係睇你解唔解釋到
佢問買早餐之前我都有話到如果係非法既命令我唔會做,唔會叫我做咩都做,但之後答得

我覺得呢D問題佢係想試你紀律性同服從性
我有fd考海關個時比人問過咁上下嘅野
佢係答視乎情況判斷，合理命令佢會做...,俾人挑佢機問咩叫合理，你用咩判斷何謂合理
然後佢就無然後lu

仆街咁似我既

無得估架
平常心啦

發覺唔記得print 個email出黎
想問係咪比個電話佢睇都o?

佢冇限我用幾多時間

仲有幾日就考，好驚
佢仲要我8點半去到，都唔知點死番去

4月fib

執法部有咩做 係咪個網個兩點

我個妹話原來佢報咗一個禮拜 但係都仲未收到FT嘅email

一個禮拜

唔好啊屌 我915先fib完

通常要好耐先收到通知？

之前兩三個月 依家少左人報 一個月

認真嫁 老細俾次機會啊

你幾歲

有冇9月1 gi收到fib?

31/8 GI
剛剛8點收到FIB

利申: GI表現得差,完全冇諗過會pass

30號in表示

fib email有冇可能返炒

正路應該聽日出9月1?

正路就係 但佢可能skin完去之後再翻兜
冇人會知佢點出章

9月1 表示震緊

有機

望是咁望
佢係咁講：等我話你知你第一個位會去邊啦

廿一

811 fib 收左皮未

就係驚你太大期望呀

有無人知依家vetting call到幾號fib？

好似去到3/8 , 我4/8 FIB

地球巴打幾歲?

30/8 fib等緊vetting

8月頭都未叫春 你唔洗咁快叫住

8月30有撚排
我9月15

唔知11月有未

你估下

之前8月中考完體能,仲未有消息咪收得皮???

有冇9月1既人收到fib

想搭單問地址只有依家4年嘅資料，以前第五年前嘅地址剩係比到名，冇資料提供，佢地會唔會查好耐同認真查

收到風 宜家開始無u grad 9成唔請 可以慳返啲時間唔洗溫書

現職巴打？

9成 你interview in得好咪個一成囉
你唔好溫啦

咩風咁巴閉啊

擾敵撚嚟
已經block柒左依堆傻閪

考ia都玩心戰

真係唔洗理佢地 屌佢地都嘥氣

真係嚇到人個心離一離

幾時再call vetting 呀
日日係屋企做廢青

有無人有猛料知幾時再派vetting
利申：8月10 fib

咁講法讀完大學/3大/Master既全部考IO?
咁考不到officer grade咪冇旨意入force?

悶先正唔撚駛煩

識人做sio 假設3人fib分數相約 必優先請degree個個 入面fib堆人都分左兩條隊 講個事實出黎比人話擾敵 咪繼續等call囉

知唔知fib佔分最重係咩？

有冇人最近收er/fc&bc call

想問下品格審查係咪即係VETTING?

有朋友8月中fib 剛剛收vetting call

8月中係幾號

14-17
冇問到邊日

4月考到宜家未有消息

because u fail jor

佢指收fail

等緊reject letter

聽聞reject letter等成年先有

以前4個月到

之前 6月vetting果d點

有人8月25fib 都收到call了

咁快收到

巴打暫時要唔要番shift

要

咁快？跳左成個月喎

連25號都到到call 無了無了

Night shift多唔多

21 25都有

你指通宵？

miss左個3690 字頭既call係唔係 入境打黎？
會唔會再打？

係

有冇30/8 fib既收到vetting call?

突然派得快左咁多既

巴打幾號fib

嗚 好想有call

Yes ar

有冇9月1 gi收到email

如果入到vetting係要再去定補交資料就得？

有29/8 fib 收到call嗎？

我是6月vetting 已放棄 下星期返新工

仲有ER call

第一次去總部vetting有咩做?
係咪去完先會再有er/fc/bc call?
到時係咪又要再請假去過?

問題係上面位巴打係仲未有er call
其實betting即係background check姐
冇回音果d係咪犯過事定點

你幾時vetting?

聽日去

你幾號fib

恭喜巴打 去完再等er call
btw巴打幾時fib的

巴打知唔知要formal dressing不？

我都係
粒幾鐘勁遠

我唔formal dressing了
希望唔好搞咁耐
請左半日假only

想問ching係邊日fib的？

係總部咩
唔係都係屯門vetting 咩

ER call唔係入境自己打比employer?

Vetting其實有咩原因會fail 除左家人犯事
到vetting先唔得都幾慘

我9月1 ft+gi
9月8收到fib email

今日FIB 問左好多處境題
好似無問咩自身咁

有無人知經ia升上io其實難唔難？多唔多呢啲case?

多謝
我係824

發你既夢啦，
有能力當初就唔會入ia

我都唔知喎 佢電話無講

sor9ly
我想講入境事務學院

巴打你叫咗咁耐春終於都收到
你又係邊日in?

竟然記得我
我811呀

Dllm bl勁低

有幾低

我覺得自己in得好差
加上我前面個人in成半個鍾
我自己又最後一個in
所以搞到我好大壓力

恭喜哂巴打 可唔可以講下你個時in係點的 佢地係咁chur你 chok你？

9月1到依家都未收到call係咪含得蕉

我都811 冇call

804 冇call

Harbour control都係通宵啦

係wo屌 成日都唔記得佢

屌收fib email 唔係叫call
不過你都係含得蕉

我覺得真係睇分
冇可能中間skip左咁多又突然call得咁快

打錯左，果日識左同組既人，幾條友，佢地都話未收到

幾條友都fail囉 一組得兩三條友pass

so9sad

816fib BL 80分 今日收vetting call
想問係咪帶齊ID Passport 正副本 GF200 就可以? 衣著普通就ok?

等係好痛苦 我由收fib email
到收call話請 足足半年咁耐

hi地球巴打 想問收到vetting call其實係咪90%有offer?

有呀 我gi groupmate收到

佢無話要ID正副本喎
btw工作證明上次無對到
聽日又無叫你帶
咁到底幾時先對呢

咁真係唔知 我聽到就係有ID Passport 學歷證明 畢業證書 正副本 本身叫我聽日去vetting但我轉左22號

但學歷證明 畢業證書上次唔係已經對左咩？

身家清白 只希望bc希望乜事都無
vetting係咪便服就可以了? 同埋vetting完大約幾時會安排做bc?

唔理喇 帶埋去啦 帶多好過帶少 btw完全估唔到竟然今日收到call

幾號fib?

輕鬆

咁又係 帶多好過帶少

係

fc bc我果陣係同一日 依加唔知係咪

我都聽唔清楚ID 同Passport 洗唔洗影印

而加應該快左好多lu我估
申app到ft ft到fib 連fib到vetting每一個stage都唔洗1個月

收到call既巴打係咪都收到bl test result?
有無29/8 fib既巴打收到call啦？

我都想問係咪一定收左BL Result先會收到call

哎 815FIB收唔到Call 😢

你ft幾時考

你地幾時考ft

7/7

7月7

相認

唉 都收拾心情 等半年

到底有冇人係唔識資料題 但最尾係請咗佢

係你？

同問... 屋企無passport 副本
聽到既係學歷正副
如果所有文件正副 應該會講所有文件？

今日上去交GF200
我屋企人係十幾歲嘅時候因為玩pair牌比人捉左
告聚賭 罰左唔知幾多百蚊 冇坐過 不過係刑事record 之後一直都冇其他野 而家已經50幾歲..
收到vetting call只係上去博一博
如果收唔到fc bc call即係代表我可以永遠唔洗再報

請問vetting過唔到 佢會唔會出返fail letter比你架?幾耐左右如果會

另外fc要銀行户口同信用卡幾多個月嘅statements? 會唔會話個交易過左某一個數要比receipt佢咁?

問政府借錢讀書又有冇咩文件要証明咁?

Btw 我7月11 group in, 8月21 fib的

同埋有冇現職巴打可以分享下入面體能既訓練同要求呀? 我係女仔，唔係做開regular運動

巴打好似係俾sir話建議佢番去睇清楚個網果位？

Miss左vetting call點算？

會唔會因為miss左幾次call所以唔再打黎？

想問派vetting會唔會計埋體能同小組個分，定正係由fib個分決定？

又係叫春既時候

冇人知

有無人係 9月5日 FIT 有消息?

804 叫春

啱啱收到vetting call佢話今日下晝去，唔係就趕唔到呢批入班，有無人知呢批係幾時入

幾號fib

8月15

收到call ge 係咪都收到bl 信

有無9月8號vetting既有收到er call?

你應該問埋依批係幾時入班

同一日fib認到兩個同組gi既今日vetting都見唔到佢地
真係唔知用咩準則揀人

嘩 搞咩咁急
依家入面唔係full晒咩？

可能人地早過你vet左啦

師兄 你係Miss call還是今日新打俾你？

巴打頭先搞左幾耐?
係咪叫你返去等消息

我都係沉日收到call 叫我今日去vetting

頭髮唔係黑色係咪格殺勿論

快既其實個半鐘搞掂
入去間類似bl咁既課室仔填野
有兩個職員負責同你對等等
冇乜特別冇叫你等消息

有冇人知全年招聘去到幾時？好希望下年三，四月前仲有得報

新財政年度好似係3月
要睇下年財政預算先知

政府網有無得查屋企人有無刑事紀錄架？

有銀行嘅財務公司 樓宇按揭過唔過到vetting ?

有準時還款

半個鍾就搞掂
難得今日咁辛苦請到半日假

琴日第一次收call但miss左 今日再打嚟

有d係io

8月會唔會call完唔再call嫁喇

好想喊啊

30/8

其實一班有幾多人？

想問一年大約請幾多人

我8月22

係咪要收到reject letter先可以再報㗎

唔知應該係由收Reject letter 個日半年後定您fib 個日半年後先可以再報
好似係

有冇人9月7號去考體能已經收到Email

9月1都未收到

其實都話係跟分派
點解仲要叫

肥了吧 如無意外

你估今日有幾多人去?
我諗唔過30
可能2X

巴打上就定下就考

9月4日gi

當時串柒柒，依家仲未收到email, 半放棄

拿利申先我鳩估
我好肯定係半個鐘入一個
聽佢地傾係輪流食飯
當office hour入面做盡
我估18左右

好似聽就暫時25

下午

你都係9月7？

我都係9月7
表示仲未收到

最遲果個好似係4點
佢最早係幾點?
9點?

有巴打31/8 gi 去到前2日 (18號)先有email
7號應該下星期一咁上下先有

有冇人可以分享下你哋係點樣練蹲撐立？

最早9點

我自已不停操d 個動作 , 每日keep 住跑3-4 K + 平板2min + 蹲撐立 20 下 + 掌上壓 20 , 每日咁樣loop 3 次左右，蹲撐立冇計過時間，但成日覺得自已唔到3 分位

到考個日，睇完ar sir 做，死都記住隻腳唔可以曲, 最後做左好似26 下， 一下都冇foul 過

見wts gp有人9月1 gi前日收到fib email了

16個人一班？

Vetting 應該未睇

感謝分享！想問你係男定女？你覺得如果女仔跟住做會唔會唔夠？因為冇做開運動

個人感覺D考官對女仔好似鬆手D
尤其係madam 好似捉得冇咁緊

sosad
咁收唔到vetting係未應該無?? 等reject??

冇練過

上面有巴打話跟分call ，唔知已家係咪call d 高分想盡快入曬班，跟住先call 返低d 個d

但係我阿妹一向都冇女人緣 我驚捉得仲緊

你有冇見4 5月fib個d收翻call

收到vetting 但體能岩岩好夠分

呢位巴打
留意到你好多個post都係咁負能量

我都係9月7
下就3點

咁巴打你係幾號fib?

老老柒柒 自己覺得體能只有pass同唔pass
fib個分先關乎請唔請

Bl就更加冇用
我5x照收vetting

地球巴你入班果段時間大概有幾多成係步操跑步等等

依幾日有無人收到FIB啊？

有無人知vetting完大約幾耐之後先有er call?

大概幾多人一班

好奇一問，幾多個人一間房架

有2班io，得4班ia，有撚排請啦

希望

頭班都就出班

希望係咁樣啦 嗚嗚

岩岩8:30左右收到er
3690 14XX 但miss左

唔係會有waiting list?
當我FF問下

Waiting list應該只係會係vetting階段有
仲要而家大招 可能有vetting既都冇得入班

9月5日 gi , 而家無消息， 應該無機會了

唔係應該直情冇waiting咩？
Waiting都係請爆曬等有人唔得補上
而加keep住in根本唔需要waiting

要開定新post

樓主睇黎已放棄

巴打你果陣有冇d gp in串柒柒既fib vetting見到佢

咁又無
反而有個好smart
佢gi做leader
fib in半個鍾
琴日都見到佢
不過我覺得佢係有料
由gi果日已經開始咁諗

我gi就係有一個好做大佬feel既人係咁搶住講以為dse咁講得多就多d分
完左等巴士果陣仲話唔係咁都唔得呀嘛講左咁多野
我心諗佢入到就慘
最後fib已經見唔到佢

反而有個我覺得佢都唔差幾謙虛但都見唔到佢

巴打你入班未

我個組都有個扮大佬 考緊個陣中間大sir怒睥佢到完場 出到黎仲好撚有自信問人佢表現成點 有條友撚佢話佢既表現有如漆黑中一粒亮星帶領住我地 最後當然fib無佢份啦

你幾時vetting架？

13/7

都等左成二個月

下真係要游水嫁?

好似上一批FIB TO VETTING都等左幾耐下

今日會否有call?

有冇人今日去vetting
如果得尋日的話 會唔會真係就黎有班入
利申 純9估

你地開啦 我諗我日後都唔會點上水
唔係我放唔放棄 而係事實逼我去放棄
講真今年真係無人知玩法係點
有waiting/無waiting? 無人知
再者你地講既跟分派/講翻之後既日子
依一兩年係有試過call翻轉頭 但都只係call返miss call
莫講話跟分派 你地有冇見過而家會call返4 5 6月fib個d人? (假設佢地個輪個分唔夠高 但高過而家既人)
我發放負能量我認 屌我我唔介意
只係希望大家唔好放咁多心機落去等 順其自然
主要都係睇運+眼緣 其次係學歷
其他等緊既巴打加油 收到call vetting既祝早日入班

你係咪都係9月1 fib

我等左兩個月已經好危險
好驚冇call
不過尋晚miss左又冇留言
要等佢打返比我

我係呀， 想相認？

新post 我都係開埋啦
[IA] 入境事務助理員 2017 11